我部Mac 機讀sd 卡 佢只係read only 無得寫入 可以點？

我用部Mac 機個內置讀卡器讀sd 卡
佢只係read only
無得寫入，Google過都有好多人有類似問題，但係搵到嘅解決方法唔work，我可以點做？

張卡有粒掣 啪去另一邊就得
唔得試下format 一次

講緊唔係一張半張卡發生呢個問題
我所有sd卡響其他裝置都可以讀同埋寫

係唯獨係部mac到只可以read only

斷估SD唔會係NTFS咁搞笑掛

Format問題

張SD既格式問題
你睇吓係咪NTFS
MAC機要用Exfat

我都有一樣問題 我試過人地部mac讀到我張sd卡 我部機唔得 其實係所有卡都係read only 但買個外置sd讀卡器插usb又讀到

唔係卡format問題 跟google試左大部分方法都唔得 我頭兩年都用到 網上面好多人有呢個問題 佢地話可能係macbook插口壞左 一係firmware

咩年份
2011-2013 好多人係咁

格式問題 要format左佢先得

其中一個阿

咁如果我買嗰外置讀卡器呢？

mac 機 user friendly

外置ok
應該係內置個頭壞咗

我部11年15買翻嚟ok，半年後read only，而家讀都讀唔到，apple話唯有換板